近600越漁船「包圍」海南島

近600越漁船「包圍」海南島

中國政府近日宣告成立三沙市下轄西沙、南沙兩個區，再次攪動對南海有主權爭議的鄰國神經。其實早在此前，越南已在南海有行動。北京一個「南海戰略態勢感知計劃」披露，從今年1月中旬開始，大批越南漁船陸續進入中國海南島內水域、領海和專屬經濟區（圖）；至今已有近600艘之多；形成「包圍海南島」之勢。分析指，越方此舉具經濟和軍事兩大目的。

有關計劃借助國際通用的「船舶自動識別系統」（AIS）提供的商業數據得知，從1月中至3月底，至少有569艘越南漁船在海南島附近水域非法活動；因並非所有越南漁船都會打開船舶自動識別系統，實際數量恐怕會更多。

華稱涉事領海主權沒爭議

這些漁船大部份在海南島12海里領海線內活動，至少有近百艘侵入到中國領海及內水。中國領海及內水並不存在爭議海域，越南漁船的活動顯然挑戰中國主權。

該計劃分析稱，越南此舉大致有兩個目的，一是進行非法漁業，但深入中國內水和領海捕魚，無疑違國際法；二是軍事目的：對中國進行間諜活動。越南漁船過度集中在海南島東南海域，特別是靠近三亞和陵水海岸線，三亞有中國航母和核潛艇基地，陵水則是海軍航空兵基地。有越南漁船甚至抵近這些基地目視距離。

微信公號「補壹刀」

Vietnam 咁勇武既

Twitter 拉攏越南人！全力開火！

其實佢地不嬲勇武架, 你冇聽過香港越南船民點抗爭咩

仲以為一次過幾百架包圍海南
支那撩香港台灣就也文也武
一搞到越南非洲呢啲真係會同你死過嘅國家就縮返入龜殼

用漁民嚟啲無賴招強国用過唔少次對美國台灣

今次回力鏢

雖遠必誅，近既唔計

北漏洞奶

越南人

北部灣自古以來是越南不可分割的一部分

支那又扮睇唔到

好波

美國都吹緊風出私掠船

岩。敵人既敵人就係自己盟友

越南打贏過美軍

越南

支持越南

以前嚮澳洲d人連大隻黑人都唔驚係驚越南仔 又癲又狼

王下七武海

比人圍

Vietnamsupport

越南人最反中共

In milk tea we trust

屌你日本果個

支持越南！

敵人嘅敵人就係朋友
越南加油

We connect

睇緊THE VIETNAM WAR
越南人果種機動力同唔怕死真係世界第一
大把美國老兵話打死都唔會再去越南

美軍都搞唔掂，佢地唔係流

連登仔平均年齡太細個

頂 讀歷史又係冇

讀埋d n 年前既野

奶茶聯盟

睇戲都知，越共軍好好打

推

笑死人咩 支共係咪想俾人笑漁船都唔夠打

越南人夠狼
講體形佢地未必有優勢
但講性格冇得輸
唔論係隻抽定係做生意
佢地都有咁狼得咁狼 去盡佢

越南人絕對屬於輸人唔輸陣
起碼氣勢贏你幾條街嗰種
個氣場絕對值得我地去學

支那共狗死全家

應該係東京灣

木精塞妹

海南島不是中國領土，所以越南包圍海南島不算挑釁 環球時報

transparent milktea

如果係武裝漁船

支持河粉

當年亦打贏過蒙古軍同共匪軍

緊係冇啦

1949年後嘅中共史
1842年後嘅香港史

叫人點政治正確？

90後 只係讀歷史讀過越戰會捉d美軍虐待
但又唔整死佢 生不如死

天下圍攻！

畢竟由二戰打到近代中越戰爭

英法都打贏過

越南佬 啦 一係咁 你搞得掂海南島咪比你囉
香港人表示支持

越南係成個東南亞最撚勇武同最團結既民族

你有冇法國係外國根本冇聽過有人會主動打同搞越南仔,即使而家因為支那問題都冇聽到越南仔中招

海南島同海南雞自古以來就係越南既
支持越南捍衛正當權益

就係越戰班難民走晒黎香港

香港人細個玩玩具鎗
人地玩ak47

自古以來兩廣海南都係百越一部分
粵越本屬同一大群族
香港人應該聯越南抗中共

係因為杜魯門政府又驚撩起蘇聯同埋中國 強行閹咗美軍打到縮頭縮腳
同埋 又係民主國家嗰啲人道政策限住自己
如果唔係下下雲爆彈 火焰彈 就算輸都唔會輸得咁樣衰

一入就拉
疊起一堆
莫問到越南

雖遠必豬

支持

越戰可以同美軍砌
可惜係共產主義

勇到仆街......

呢d 真係隨時被強國殺左都無人知

唔該手足

外國白人都唔敢撩班越南仔, 得黑人有得鬥下

問題係人地真係唔怕死

大家都係共產黨,但係人地民族凝聚力好過中共好多,中共要錢,老豆老母都可以出賣,俾中共教育既人一樣

去越南幫手起廠嗰時，識一個越南老細，佢有留意香港反送中，佢話：點解你地會成日退後架，你地人又多過班黑警，講gear又輸唔曬，你睇下理工中大一戰幾成功，我都唔知點答佢好佢本身係香港生活過一排，依家越南食正工廠外移個勢，風生水起

越南同韓國出晒名勇武
越南夠膽同美軍打到死300萬人口

越南好似未比人征服過？

越南人好撚猛!

支那版既ABCD包圍網

係好撚唔怕死
佢地米六左右見到個米八鬼佬
都可以照樣去還拖
一膽二力三功夫就係呢啲

喺外國恰支那畜唯一要擔心嘅係
恰錯咗越南人
恰支那畜冇嘢要驚
但恰錯越南人嘅話你就下世小心啲啦

計百越之南點都fd過北方撈佬啦

要屌就屌kennedy默許殺吳廷琰先
有吳廷琰係到頂多幾年至少頂到胡志明瓜柴先

東南亞各國一出兵，包保南海諸島、海南、廣西、雲南肯定全部淪陷

前法國殖民地喎
連飲食都有啲法國元素
咁都算未被征服過？

好似不嬲都叫開東京灣，以前北越係叫東京

基因上廣東/香港人真係近佢地多過北佬

你順便留意下越南嘅飲食文化
同香港人都夾

咪係，我都係返香港食下黃店算了=,=

係,因為越南仔舊時一出手就攻你要害拎你命
更癲既會用埋刀仔

係咪入去放水雷？

首先大家要覺醒，要認同自己係賤命一條先
人地越南用300-400萬人換美軍5-10萬死傷

快啲統一南越國！！！

越南人同南韓人
係上年都係好感度大增

大家都係共產黨

2020 Dunkirk

好勁

胡志明幾時瓜柴冇人估到嘅 不過杜魯門係作戰失敗 呢點佢100%有責任

美國啲私掠船應該已經夠打死摺被軍

好似話越共個種唔同中共？

吳延琰咪又係一個仆街

好多越南網民支持香港人抗爭，可以做朋友

呢招學中蟈攪台灣

惡人自有惡人磨

放tg未？

胡志明：「寧願聞5年法國人的屎，也不願後半輩子吃中國人的屎」
唔講佢個人好壞，至少呢個睇法係100%正確

人地就唔聲唔聲密密做
係中共先咁on9日日講9段線又唔敢出兵

圍攻支那

越南改革開放算係成功
佢地政府比中共係更加緊張人民（雖然都好獨栽無乜自由）
同埋佢地極度反中，有咩事就算點內鬥都擺埋一邊先，唔會好似支那有事就四分五裂

越共雖然都係一黨專政,但制度上同中共唔同.

口交部表示強裂譴責

竟然係越南玩嘢先

不漏杜拉

講真，香港史真係好少詳細正確
9成都俾人輕輕帶過
好似真係比較少好嘅書籍記載

忍咗好耐啦 九段線

尿0爛呢

放兩個巿政府係人哋門口
仲忍

呢副裝

有d去到香港個邊添喎

vietnam taiwan thailand

係香港人廢啫

之前11段線割咗兩條線畀佢都仲咁玩

越南其實係唔係行緊中共條舊路?

不漏洞拉

同意佢係仆街
但至少佢有佢作用
有佢喺到北越無咁大膽主動過嚟打南越
猛虎不及地頭蟲

人地勇武果陣
你班港豬仲著緊開浪褲

現代中國玩遠攻近交
因為遠嘅鳩Up下當打咗，萬一真打打輸就柒

韓仔同架仔 鬼佬黑人都唔敢搞

呢個民族打撚到美軍都怕
加埋越中戰爭個仇口好撚大

打錯係韓仔同越南

越南係百越後裔 越南果種精神 應該正正就係百越民族嘅精神 你睇翻同屬百越嘅越國 南越國 閩越國 都係呢種精神 香港都係百越之地 香港獨立就係要繼承百越民族精神

起碼有Facebook Twitter 用 唔使翻牆
同埋佢冇好似支那咁玩到1984咁撚樣

澳洲見過米8白鬼同米6越南仔開拖，
一開波越南仔插眼、批頸、踢陰3連擊，白鬼就瞓底了

反而出面好多書有講香港近一百年歷史

越南仔打走美國佬，但係點解幾年後既中越戰爭會輸俾土共

都被漢朝征服過

畀中國佔領過

香港人

越南真係咩世界強國都抽個，真心cls咁好打

Respect

支那國對上一次同其他國家打仗就係同越南打

同屬百越民族

果陣中蘇交惡，中國有美國默許先敢打越南
同埋果陣支那玩三光政策，本身越南打完美國場仗已經半死，仲要比支那打遊擊四處破壞，根本無能力反攻，基本上支那贏係因為執美國死雞

呢個世界無野惡得過窮鬼

趙佗在世時都無輸過比漢朝，喺後尾自己主動扮衰仔做契弟姐

尼個真

成個越北俾支那剷爛晒
之後開始走資做生意之後 班支那人又當自己大爺 一直恰鳩人 霸人海域
越南人啖氣忍撚咗好多年

衰宮廷鬥爭

膽正命平唔怕死
越戰打游擊打到美軍都冇曬符

唔夠打既唔計

越南仔係有啲計

越南美軍都打得嬴
迫到當年美軍見人就殺
燒民居 咁辛苦打完仗
返去仲要比美國人鄙視

睇返資料北越比支那剷到經濟停滯左廿年

亞洲戰鬥民族

支拿國上次偷襲越南係咪輸到仆席
走夾唔唞

真正血濃於水

三國志 士燮
宋朝之後中原王朝打唔入啦

Pho

越南仔好CARE南海
當正係自己條命咁

越軍來了

Push

越共係響香港成立的

越南成日俾人打，征服完無幾耐就會又起義又叛亂。打到越南人個個都咁好勇鬥狠

係香港人先冇國土概念

百國聯軍

咩博物館？

其實無得咁講
越南人連續打三次杖
一次打法國
一次打美國
一次打支那
所以根本無得唔勇武

1978年簽「中日和平友好條約」前既萬船齊發作戰去尖閣諸島
當時國防部長耿颷既秘書雜近平同志
而家有無d似層相識？

係咁嫁啦 南蠻啊麻 我地都係

越南輸咗乜?

越北俾支那整撚爛晒
勝果就越中兩邊各自表述...

1950年代 中國將白龍尾島劃左俾越南

明朝入過嘅，明朝趁人地內亂果時諗住偷雞食埋成個大越(果時嘅越南)。佔領唔夠30年最後都係俾越南人打走。

真係同你死過既唔計

屌係 計漏咗永樂

古代好似淨係打到去北越，南越打唔到入去。

扎肉

佢個頭笠住嘅係咩嚟

中共打完就走 老美要佔領
而且越共係主動出擊 兩種性質係唔同

古代係無南越的 南越係到清定明先有

支共死傷唔少, 佢地知根本守唔到, 先整爛哂啲野走人

越南俾人破壞成個越北係輸左, 但係支國死左咁多人乜都拎唔到, 都唔見得係贏

開戰

敵人嘅敵人就係朋友

支持 理解 尊重

航母呢？D油咁平重唔出嚟巡迴演唱？

晒馬越南人真心有風骨
唔會因爲小國而認低威
Stand with Vietnam

古代係無中國

打仗laaaaaa

大航海時代
中國漁船咪私掠船
披著漁民皮的軍艦

都可以咁講 個意義係有d唔同

越南同中國差唔多
用人數同你死過

有無link？

果陣既南越屬於吳哥王朝

香港人對鄰近國家d歷史概念真係好差sad

講打仗越南唔撚驚支那啦
當年軍事好似全球第3
支那執死雞趁越南半死都贏唔到

根本玩血統論，成個廣東要獨立離開中國啦

漁船都打得贏支那海軍

中共軍隊採用機械化部隊穿插包圍，但忽略越南北部全是山區及熱帶雨林，不利於裝甲部隊作戰。越南裝備的蘇軍以及繳獲的美軍反坦克武器很容易擊毀中共軍隊的坦克，有的坦克突擊時步兵跟不上，坦克損失很大，二百多輛坦克被擊毀。

最愚蠢的做法是步兵隨同裝甲部隊穿插包圍時，為了避免從坦克上掉下來，用背包帶把自己綁在坦克上，有的坦克上綁了二十幾人，結果遇到伏擊不能及時下車作戰，成了鐵板上的魚肉，有的戰士沒有解開帶子就被打死。有的被擊毀的坦克，上面綁著四五個犧牲的步兵戰士。

此外，到處都是越軍布下的地雷，中共軍隊排雷設備不足，戰場緊急就用人體排雷，犧牲很大。同時，被友鄰部隊炮兵誤傷的情況時有發生，醫務人員不夠，救治不力，傷員死亡很多。

中共對越南人戰鬥意志估計不足，吃了很大虧，「戰情通報」有詳細報道。有的戰士把俘虜的越軍士兵背下陣地，沒想到越軍士兵趁戰士不注意，拉響了戰士身上掛著的手榴彈同歸於盡。有的越軍重傷員手被打斷，戰士背他，他用牙咬掉戰士的耳朵。越軍地方部隊有很多女兵， 被中方俘虜後，押送的戰士放鬆警惕，結果被女兵奪下衝鋒鎗一下子打死七八名戰士。後來上面下令，不抓俘虜，統統打死。

越南是全民皆兵，「戰情通報」有這樣一個例子，中共大部隊在行進中，突然有迫擊炮彈落到隊伍中。派隊伍搜查，只見到地里有一些越南婦女勞動，搜不到任何敵軍。部隊繼續前進，結果又有炮彈落下來，傷亡很多。後來發現，這些婦女都是民兵，她們把迫擊炮藏在地裡的土坑裡，上面用斗笠蓋著，趁你不注意就開炮；你來搜查，她們再把武器藏起來，若無其事在勞動。後來上面下令，無論男女老幼，一概格殺勿論。

我阿婆死個陣全家先知佢越戰當過兵
女人負責開山劈樹俾軍隊行好撚勇武
老母中越戰爭個陣直頭係上面戰機一路飛佢一路返學

有咩 hashtag trend 緊?!?!?

推 我地要努力 orz大家一齊twitter下

南海就「一点都不能少」
東北嘅黑龍江以北60萬平方公里 烏蘇里江以東嘅40萬平方公里
成忽肉割畀俄羅斯 江澤民仲同俄佬簽埋約永不追究
雙重標準 This is China

棉被個類

改返做抹茶 latte 喇
你哋唔好再恥笑日本啦

支持越南武統中國

越南唔係共產黨咩 打越戰支共又有去幫拖
其實點解而家會咁不和 真心唔明

果時好似叫安南

A

人地上到fb

係時候出動越南玫瑰

越南都有奶茶飲

越南仔不知幾撚勇武

擋到tg?

同過美國打
仲立到國
係唔同d

以前外國讀書同d越南仔打交，個個攞架撐，小朋友交揾命搏，唔見血唔停 成班都痴線。

利申：俾人打撚到仆街

補充下先，咁多個國家嘅學生越南人真係最團結

越南後裔包圍海南島

越南人 話時話，其實真正嘅廣東人，係埋同越南人喺血緣上好近？定其實百越人、南越人同而家嘅粵人完全係兩個民族？

秦朝時已經殖民左一批, 漢武帝吞併後又殖民左一大批, 原居民一早都無哂lu, 仲有北方一有戰亂d 人又走落黎南方, 過左幾千年打亂哂種啦

中國軍艦唔夠越南漁船打？

越南係東南亞最腰細屁股大既民族

Transparent Milktea

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

Push 推 ok

幾有日本特色吖 奇奇怪怪

支共淨係識執美國死雞，二戰係咁，越戰又係咁。無邊次真正打贏人地。所以到今日都無邊個國家對佢地條氣係順。

北漏動拉

「有關海域冇爭議」

但平時走去人地門口搞人就隻字不提

越南你都係照辦煮碗啫，支持

其實只係無落色素，仲健康

脫支始祖-越南
唔講未必有咁多人諗返起

所以支共係最無權力收返香港。推翻滿清嘅係中華民國law.點計都係回歸台灣啦！

佢地對香港親切d，識分中国人排华

識中国老板去越南會用香港身份證扮港人

中撚哂支肺

人地d民族英雄全部都係打支那人嘅將軍

我成日覺得越南先係真正戰鬥民族

dai viet

咁民族英雄亦可以係皇上是爸爸,十二金牌召回京嘅.
雖然平時食人飲血,但都係精忠支那人.支那人不跪,是大逆不道的

支那分分鐘連人地啲女兵都打唔贏

越南人始終叫打到美國唔打，係有啲水準

因為真係關乎生計，海岸線主權係一個國家嘅貿易主權

支那發動完生化戰之後又係南海有動作係咪想世界大戰姐 係就快啦

理論上冇打輸，支那都唔係真係贏到啲咩

勝敗唔係講你殺到幾多敵人，係令對方聽你講先算

咁越戰都應該叫越南輸，一樣係爛自己地

由漢朝打到近代

支那人就由秦朝跪到近代.
早咗一朝, 好似叻D.

越南都算係帝國墳墓
雖然比人殖左一陣

前面認同
但越共同中共一樣瞞報架

真係癲
佢地俾人半禁閉
無錢無資源
真係以死相搏

越南漁民
會唔會係以前排華果啲老一輩呢

因為主力走左去打赤柬，比中共偷雞。
越南主力一回朝，解放軍冇鞋挽屐走。

仲趕走過明朝駐軍
越南

日本又話抹茶 做乜變左呢隻透明奶茶

香港變到好窮就得

要奶

有人提意用抹茶LATTE

越南：海南島自古以來就係越南領土不可分割一部份

請問d漁船「包圍」海南島黎做咩？示威？

識得位守過船民營既前懲教，佢話越南人唔單止好狠，仲好醒。明明係營入面睇住晒都可以做到成堆裝備。電風扇葉變關刀，碌架床變長矛，空罐頭變箭頭。仲可以係營入面釀私酒做捲煙簡直可以自給自足